 Турция — отель 
================

С турецкими отелями я его сравнивать не могу, потому как он у меня первый. Поэтому буду сравнивать с египетскими.

Первое отличие, которое сразу бросается в глаза — это куча сосен, растущих вокруг отеля:

![](0.jpg)  

Второе отличие — это сама структура отеля. В Египте обычно есть маленькое главное здание и куча домиков. Здесь же домики есть, но их сильно меньше; а больше половины номеров находятся в здании. Само здание соответственно здоровенное (на фотке выше видно где-то пятую часть здания) и высокое (5 или 6 этажей. из них 3 этажа с номерами, один этаж с ресепшном, один этаж с рестораном и один этаж с детской комнатой, ещё чем-то, и выходом на пляж).

Третье отличие — это интерьер отеля. Ресторан выглядит где-то так же, как и в Египте, за одним важным исключением. Про исключение расскажу позже.

![](1.jpg)  

Лифт
----

Из многоэтажности отеля вытекает необходимость в лифте. Вот так выглядит лифтовая площадка нашего (жилого) этажа:

![](2.jpg)  

![](3.jpg)  

Лифт мне очень понравился, потому что в нём прозрачные стенки и приятная музыка:



Номер
-----

Также порадовал номер в отеле. Он лучше египетских; не на голову лучше, но где-то на полголовы:

![](4.jpg)  

![](5.jpg)  

![](6.jpg)  

![Пульт управления кондиционером](7.jpg "Пульт управления кондиционером") Пульт управления кондиционером 

Но есть одна важная деталь. В Египте этой детали не было, а здесь есть. И деталь такая, что привела жену в восторг. Итак... ГАРДЕРОБНАЯ КОМНАТА:

![](8.jpg)  

Ещё в номере есть балкон:

![](9.jpg)  

Жена радуется-не нарадуется: и море видно, и горы видно, да ещё и москитная сетка есть. В Египте комаров травили, но всё равно выжившие ночью прилетали и невесту грызли.

А вот такой у нас вид с балкона:

![Слева — отель и парковка](10.jpg "Слева — отель и парковка") Слева — отель и парковка 

![Справа — крыша и море](11.jpg "Справа — крыша и море") Справа — крыша и море 

Ресторан — приятная особенность
-------------------------------

Теперь рассказываю о «приятной особенности» в ресторане. Суть особенности в том, что много посадочных мест в ресторане находится на открытом воздухе.

Часть из них — на балкончиках вроде вот такого:

![](12.jpg)  

Вторая часть находится под навесом:

![](13.jpg)  

На фотографии смотрите только на те столики, которые на одном с фотографом уровне. Те столики, которые ниже, это уже не ресторан, а ночной бар. На следующей фотке ночной бар видно более отчётливо:

![](14.jpg)  

Ночной бар открывается после 22:00, и в нём наливают вкусные коктейли:

![Апельсиновый сок + ананасовый сок + красный сироп + ещё что-то + долька апельсина](15.jpg "Апельсиновый сок + ананасовый сок + красный сироп + ещё что-то + долька апельсина") Апельсиновый сок + ананасовый сок + красный сироп + ещё что-то + долька апельсина 

Сервис
------

В целом, сервис хороший, и где-то на уровне с Египтом.

Большой плюс сервиса — это лобби-бар, в котором можно в любое время суток взять чай/кофе/сок и печеньки.

![](16.jpg)  

Минус сервиса — это уборщицы. Убирают они, конечно, чисто; но, во-первых, они очень навязчиво стучат в дверь. Однажды мы занимались тем, чем занимаются новобрачные в свадебном путешествии; так эти падлы (извините, но другого слова нет) стучали и звонили в дверь где-то 6 раз, с интервалом в 5-10 минут. Во-вторых, мы оставили уборщице доллар чаевых, а она не сложила из полотенец никакого лебедя; поэтому мы перестали оставлять чаевые.

Ковид
-----

В отеле висит объявление «Носить маску обязательно как в отеле, так и на улице; за невыполнение — штраф 900 турецких лир» (примерно 90 USD). Персонал это правило выполняет и дисциплинированно ходит в масках. Отдыхающие же в отеле ходят масках где-то в половине случаев; а вот на улице — вообще не ходят. Ну и правильно, я считаю.

Ещё одно неприятное последствие ковида — то, что в ресторане отгородили все автоматы чая и сока ленточками и поставили туда своих служащих. В результате бедные служащие не успевают всё наливать и отдавать, и как следствие, скапливаются очереди.

Бассейн
-------

В отеле есть бассейн и горки:

![](17.jpg)  

![](18.jpg)  

Море
----

![](19.jpg)  

Подводный мир моря очень бедный. Ничего похожего на Египет и близко нету. Есть галька, водоросли и два вида сереньких рыбок. Но самое обидное даже не в этом. Самое обидное в том, что море жутко холодное, и поэтому мы купались только один раз — зашли в воду и вышли.

![Пляж](20.jpg "Пляж") Пляж 

![](21.jpg)  

![](22.jpg)  

Ну и для завершения вот вам несколько ночных фоток:

![](23.jpg)  

![](24.jpg)  

![](25.jpg)  

P.S. 
-----

А ещё в отеле есть мрамор в виде хамона :)

![](26.jpg)  

P. P. S. 
---------

А ещё в отеле очень интересно (и страшновато для меня) удерживают склоны. Сам отель находится на крутом склоне, и они сделали террасы. А террасы — это не только горизонтальные площадочки, а ещё и вертикальные стенки. Так вот вертикальные стенки они удерживают бетонными блоками:

![](27.jpg)  

![](28.jpg)  

![](29.jpg)